貓貓有慢性腎衰竭 我應該點選擇

今日帶貓貓去睇醫生 其實佢已經十八歲 因為佢近排完全無精神 眼屎又多左 行動又慢 結果醫生話佢因爲年老問題而有腎功能衰退
佢話可以開洗腎水幫多佢一頭半個月
但係要有心理準備佢嘅情況會愈黎愈差
我見到佢好辛苦個樣個心好痛 但係我唔想就咁了結左佢 我應該點做好

十八歲已經算唔話得了，咁以前有冇幫佢打開皮下水先？

有人會話打針自私
又會有人話唔打針自私

以我個人養左7隻貓嘅經驗同道德標準就係
當貓仔唔再自動食野時就帶佢打針吧
減輕佢無謂嘅痛苦

因為當佢仲肯自動食野
代表佢仲有身為生物最根本嘅”求生”本能
反之，佢已無能力或無意慾食野
則當佢已經真正步向最後一步

我知咁樣都唔係最完美嘅決定
不過個人認為最合乎感情與道德嘅決擇了
希望幫到你

加油頂住
唔好太難過
始終生死有命

如果你無能力食野/唔想食係咪代表你想死先?

多謝你分享嘅經驗同意見 我聽日就要做決定了
你真係幫左我好多 唔該哂

無打開 因為佢不嬲都無病無痛 今日先第一次打
我見到佢個樣好辛苦我真係心都碎埋

加油樓主
貓奴路過 送上祝福

如果連食野都冇力行去食 都已經代表去到七七八八 吊住條命但冇自由嘅 我會安樂死

不過睇翻樓主隻貓又未去到咁嚴重 好好珍惜最後嘅日子 陪左你十八年嘅屋企人

我覺得呢位巴打都幾勵志
依家講緊既係老/病到已經連進食都有困難
講真 我寧願死都唔想吊住個點滴過日子

客氣客氣
我明18年嘅痛
無論咩決定都好
最緊要無愧於心
好好陪佢走最後一程

回應返上面有疑問嘅巴打
或者人類真係無資格幫其他個體做生命上嘅決定
但個人覺得最緊要將心比己

如果你老到80歲
完全無精神
因年老問題導致自己腎功能衰退
要日日洗腎黎維持最低限度嘅生存
而且病到起身咬啖麵包都冇力個時
以你個人而言
你會唔會希望家人或醫生幫你維持現狀
(而醫生意見係你就算咁，只係用黎延後死亡時間一個月)

好簡單
最緊要過得自己
個人而言
我會極希望立即結束不必要嘅痛苦

咁就冇辦法，我𠴱隻十歲左右就一年兩次帶佢去血檢 check 下佢主要器官功能，十六歲腎仔指數開始高就一星期打兩次 150ml 皮下水，so far 咪仔個腎仔都仲算 keep 得唔錯，但最後都不敵癌魔，上年年尾確診肝同十二指腸有腫瘤到今年九月擴散去鼻，但期間都食得玩得屙得，到月尾有日佢食唔落野四肢無力，但都撐到過完中秋安詳咁走，有 d 人話如果佢食唔到就帶佢打針等佢走，但我覺得帶佢去一個佢陌生嘅環境下帶佢走係咪一件好事，如果真係覺得打針帶佢離開對佢係好既，咁就最好可以搵醫生上門係起佢最熟悉同最舒適既環境下進行。

我個隻貓17歲前日走左,生前都食開腎糧,不過唔係因為腎而走,因為心臟機能慢慢停頓,如果貓貓重有食慾既不妨唔好打,我隻貓臨走前都肯飲湯汁,加油啊貓貓

佢宜家都有食少少 不過真係好少 睇住佢一日一日咁瘦 好心痛 我已經拖到去聽日十二點做決定
呢兩日我真係好迷茫

佢自己肯食少少其實有機會唔係太差，但做主人嘅即使佢唔食你都要自己餵佢食足份量